仇栩欣被控襲警 審兩日即裁無罪 批出訟費 官：警當日制服動作粗暴絕無必要

（獨媒特約報導）去年8月11日晚，時任社區主任仇栩欣在城市花園進行直播期間，遭防暴警察阻止，期間被指推對方心口，隨即遭按地制服並拘捕。現為東區區議員的仇與一名選舉團隊成員否認襲警罪。案件昨日開審，裁判官今日（12日）於東區裁判法院裁定兩人襲警罪不成立，並批出訟費。

聯署支持封殺微信同TikTok

仇b

無事就好

唔夠人

#東區裁判法院第七庭
#何俊堯裁判官
#0811北角
#審訊

D1：仇栩欣 (23)
D2：勞 (23)

控罪：（各被控一項）
(1)襲擊在正當執行職務的警務人員
(2)襲擊在正當執行職務的警務人員

傳召控方第二證人，林景年高級警務督察，駐守港島總區第二小隊第三梯隊。

當晚因有不同政見人士在北角聚集，所以由12:15開始與隊員巡邏。在富臨有300人聚集，在20:15左右，與17434到新光劇院外勸告人群散去。在商務印書館外見1男1女拍攝，當時我無為意，向糖水道繼續巡邏。未幾，有福建人用粗口罵佢地影警察，當時有近100人圍觀。警員17434就叫我停一停，因當日有政見不同人士，在北角發生肢體衝突，所以我轉身回頭，邀請被告他們離開。仇小姐突然情緒激動用右手推我同事，於是制服仇小姐，男被告無大反抗。

用對講機通知隊員，要求支援。封鎖現場避免人士…

-------------------------
📌辯方盤問

林督察表示，於商務印書館外第一眼見被告，見被告手持手機(無留意是否雙手)。當時無發現有人對罵，是同事告知，我才回頭望。現場不算擠迫混亂，人群亦沒有如較早般，走出馬路的人，可以通過但會碰到

一接觸到已經好激動，當時用手勢示意她們到僑冠大廈，「唔好影喇，呢到危險呀。」同事無嘗試撥開鏡頭，只用手勢示意她們。好激動但又好合作咁跟你行去另一邊

睇片後證人確認案發時講過：佢哋又偷影我地。與剛才所說：邀請被告到僑冠大廈，有好大出入。

播放片段，片中聽到有警員對拍片者說「你又影乜嘢呀」辯方質疑警員態度惡劣，並非是單純想要邀請被告離開現場。PW2答：係一個引子，就如平時問：哥仔，去邊呀？並唔係想問候佢，只係想截查。

📌
裁判官斥責警員在片中所言的態度輕佻、蔑視，根本不是邀請被告離開。

--------------------------

PW2指不知道被告的身份及政見，純粹是因為他們較年輕，覺得他們政見與福建人不同。當天職責是維持秩序，帶走被告兩個，比勸退數十人較容易、可行，所以選擇指示被告離開。

再播多次片，PW2林督察確認片中有兩名比被告更年輕的黑衣人，在PW1&PW2身旁走過，但並無警員截停他們。於是辯方再問PW2截停被告的基礎，是否因為他們拍攝警員，而不是擔心與現場人士有爭執？林督察不同意，指現場有人鬧被告影警察，擔心會有進一步衝突，所以才邀請被告離開。

林督察同意片段與證供有出入，因為當時情況混亂，記憶不清楚

仇b要加油呀

日日比假口供0刑責

下次拎碌撚擺落人個閪入邊都係批評兩句就無事

何俊堯算係少數公正嘅裁判官
如果抽中香淑嫻審就應該會話班黑警係誠實可靠

點解俾假證供，不誠實既人仲可以做執法者？

比班強姦犯拎槍真係好危險

所謂證據咁薄弱都可以照落charge

有睇當日 live 都知100% 老屈

應該告返轉頭

好彩係正常官判...

連登個毅進廣告想點？
毅進原來有個課程教人犯罪，讀完可以喺香港考紀律部隊
點解個廣告我會理解為果三萬毅進仔全部都係罪犯

開始懷疑學堂係有編劇course上
由李大導演授課

DoJ收到order要砌

天方夜譚

咁多case反映班狗俾假口供
其實係咪可以直接宣布狗方不得成為證人

抽架咩？

散庭前，何俊堯裁判官特別提到，警員制服仇栩欣所涉及的動作，若果控方發覺涉及不恰當使用武力的話，法庭認為是「值得關注」。何官表示，雖法庭沒有權力處理，但亦籲控方記錄在案。

案件編號：ESCC103/2020

即係質問律政司警拘捕時有違犯點解唔告？

Doj完全配合班狗
狗都不如 侮辱自己專業

訟費幾多

咪性騷擾手足啦

反告番班狗ok?

制裁準備
搖撚準備

國際線

太遲你老母

DOJ 紅官黑警全部都要上榜

好耐無聯署, 簽下先
搞下聯署, 都好過依家食黃店/炒股 當自己抗爭咗

出到呢句其實已經充分理據做私人檢控，問題係牽涉大筆訟費，唔係人人有能力承擔

Doj係咪戇鳩

咁都要告到底

仆街警狗

打錯完人唔洗下跪？

仇B係咪應該告返隻黑狗

支持樓主

美國制裁真係有料到

推

反告兩隻狗

仇B

個課程係俾罪犯去讀架

過咗半年好似過咗檢控期？

何官直言，兩名警員用不恰當武力對待被告，情況值得關注，希望控方紀錄在案。

何俊堯裁判官指，兩名警員的作供不合情理及邏輯，前後矛盾，與片段不符，而且經常答非所問，斥他們砌詞狡辯，「用一啲大話冚另一啲」大話，完全拒絕接納他們的證供，故沒有證據證明被告有作出襲警行為。

何官續指，本案唯一合理推論，是當時許景耀警員留意到仇正在拍攝他們，認為她在偷拍，故上前與上司林景年督察耳語，並回頭制止。吳警員更撥開仇的鏡頭阻止她拍攝，二人絕非正當執行職務。

刑事案冇檢控期限，除非用簡易程序告先有6個月限制

又一隻

其實唔認罪真係好d

何官唔係紅官黎

Thx本身唔係清楚

告佢地啦仆街
睇片都知老屈

何官d 判決好正常，唔係紅官

林景年

唔夠，要黑狗受制裁，
衆籌私人檢控

提哂水，但私檢控貴到

omdb 又贏

警犬贏 受害人坐監罰款
警犬輸 納稅人埋單訟費

黑警濫捕

直播睇住

無啦啦鳩拉

仆街警狗死全家

冇拍片就入硬
香港絕對係皇軍世界
見到狗一定要保持距離

許XX

老豆搵仔可以做野

弱撚智Doj 又輸訟費。又浪費納稅人錢 食屎啦on99

香港司法好撚野
鳩告無後果
鳩判無後果(唔係呢一單)
俾假口供無後果
屈打成招無後果

push

屌佢老母，亂9告人就毫無成本
比人告個個就擔驚受怕幾個月
真係垃圾港共

高級督察 林景年
警員 許景耀

根本呢單野放上庭審都cls
條片影住隻狗推仇鏡頭

老豆搵仔可以做野

用公帑告 告唔告得入都係香港人埋單 無後果真係吹佢唔脹

呢個官算唔算冒住危險講呢d？

上庭會被姦？五毛咁戇鳩？

//PW2指不知道被告的身份及政見，純粹是因為他們較年輕，覺得他們政見與福建人不同。//

年輕都有藍絲囉好無
福建人亦唔一定係藍

正苦就係咁on9
乜野都告
搏遇到個紅官告入
大波驊應該落左order
關於示威嘅有幾重告幾重
點都照告左先

睇少啲咸片喇柒頭

琴日先有單係法庭裁定屈打成招

私人檢控啦
佢搞眾籌一定有人幫
佢地有身份都唔做野，其他無名手足情況仲惡劣

告返轉頭啦

大話警員個樣咁撚柒既
咁多ot 去植下髮

DOJ 黑警呢？

依家連正常判都可以係讚美？

死黑警亂鳩咁屈

所以班狗好多時唔比你拍片
要你熄機 唔熄就告阻差辦公

死傻鳩

包攬訴眾未OMDB之前已經犯法啦
宜家教人犯法都係犯法
呢啲課金要自己搵方法私了, 唔擺得枱面

推爆佢

班狗亂咬亂落charge 亂比假口供完全冇後果

唔可以算，不可以不了了之，叫仇B眾籌

美國制裁近了

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

最近班官講野咁正常既？

屌 又唔小心禁錯負皮
點解唔比人改返

推我願榮光歸香港

block得

許蛇

是，律政司唔會告

何俊堯不嬲正常，仲要試過畀大公報屌

Save HK瘋狂批鬥緊何俊堯

你遇到正常人同藍血人分別

唔係搏架
排期上庭可以控制邊個官審
捉你返去坐48,如咁岩撞正係紅官審,係會即時捉你上去,連保都冇得你踢
只不過後期濫捕到排唔切期(有輪甚至俾紅官屌唔齊資料就急上庭)
先至將d明知告唔入既案放俾正常官審

正常拍片一定唔係阻差辦公
不過班狗會扑濕你咁解

植髮啦，好肉酸
一喺剷光

done

社會寄生蟲 拉人講興趣 洗撚講證據

唔錯可以行私刑

死黑警垃撚圾

咁都告

大家記錄在案，榮光後捉班仆街黑狗上庭審佢

條撚樣真係好似HIGH左野咁 望住你無反應傻笑 可唔可以捉佢去驗尿?

何官何官相由心生
唔似得啲紅官打格都作嘔

記得有個咸濕警係咁用碌鳩隊仇

都係果句喇，私刑已行

俾得何官判都唔洗睇啦
依家仲係100%

知美國黎真
開始驚咋掛

唔知有冇公職人員行為失當嘅成份呢

其實即係無得輸

好驚個官比人炒

仇B 一定要反告班食屎狗

制裁好得人驚師呢？

話咁易咩 唔洗錢？

仇 B

唉 又係9拉冇後果

前提你要企係港共嗰邊

係

林督察同意片段與證供有出入，因為當時情況混亂，記憶不清楚

每次都用呢句，唔洗負責，但又有一定機會屈人成功，其實真係無敵mode...

簡短口頭判詞：
控方案情可分為(1)事件起因(2)襲擊過程(3)制服被告情況。除(2)襲擊過程有片段佐證外，其餘(1)(3)案情都依賴控方證人作供。他們證供的可信性及可靠性，是本案關鍵。但是證人的作供，對案發描述的重要部份，充斥著令人憂慮的地方

(1)事件起因：
2名證人指截停被告的原因，是聽到現場有人用粗言穢語罵被告人，因擔心他們安危而折返，勸喻他們離開，並非因為被告有可疑行為，或干犯罪行。

從呈堂片段可見，現場氣氛平靜，根本無人用粗口辱罵被告，亦無任何激動行為，警員更無勸喻被告離開。警員對當時的描述，就如辯方律師所講「出現了平行時空」。

更重要的是，片段清楚顯示PW2當時對被告人的第一反應，是態度輕蔑地指責仇小姐偷拍；而PW1的反應，是上前問被告：「你影完未呀？」，且似乎有所阻撓拍攝的動作。

📌片段中完全無出現勸喻，且警員行為有其他不合情理之處：

1) 若果只想被告離開，向他們口頭指示就可以，為何要帶被告更接近聚集的群眾

2) 作為警員，為何選擇不處理更有可能造引發衝突，正在叫囂的人；反而將無可疑，沒有不當行為的兩名被告帶走？

--------------------------
(3)制服被告情況📌

在被告表示痛苦之後，證人仍然用膝蓋跪在被告身上，而上索帶過程亦很粗暴。片段所見現場有不少防暴在場，被告亦無肢體反抗，只是叫喊表示痛苦。

即使為了制服被告，法庭認為粗暴行為絕無必要，箍住被告講成「扶起」，解釋亦欠缺說服力，直到有支援才把被告扶起，說法亦不準確。
--------------------------
📌證供分析：

兩名證人只在襲擊過程有大致相同的作供。當PW2被問到襲擊前後的經過，指當時只留意第二被告，無留意前方情況，在盤問時對現場事件的描述亦不準確。

兩名證人作供時，充斥著不合情理、邏輯、描述與片段不相符、前後矛盾、互相矛盾。在盤問時答非所問，尤其在回答事件重點，一些會削弱證供可信性的問題，顧左右而言他，不直接回答。

即使在辯方律師提醒，亦無改善，甚至出現PW1態度輕挑，PW2惱羞成怒的表現

觀乎他們的證供，不難發現與客觀事實不符，且不盡不實。盤問下砌詞狡辯，大話冚大話。因此不會接納他們的證供

有冇cap圖

法官：笑笑笑有咩咁好笑呀呢位警員？（真實對白）

假口供

嚴重藐視法庭

仇B係無罪的

成個蜥蝪仔咁

我就估兩個popo係驚仇小姐坐監，所以係庭上亂咁講嘢，心底裡應該係手足嚟，除非唔係！化分𨶙！

戇鳩支那賤畜

係咪真係咁憎你地？ 係